新巴車長向阻路警響咹，反遭警屈「快速駕駛危及路旁警」被捕

呢班黑警大撚晒

有網民號召今午於九龍油尖旺一帶遊行，防暴警在多區重兵戒備。下午4時許，油麻地彌敦道一架新巴970路線巴士遭截查，防暴警更上車檢查乘客身分證和車長位置。戴了「豬嘴」的車長被帶到一旁，約一小時後被押上警車。有傳媒報道，車長疑不滿去路被阻，向警方響咹，故警員截停該架巴士截查。警方至晚上8時許在Facebook專頁發帖，稱該名車長「快速行駛」，「危及」在路旁執勤的警務人員安全，故以「危險駕駛罪」拘捕他。

不過警方當時的Facebook直播，卻與其聲明有些出入。片段中，一名警員指控該名司機「挑釁」警方、駕駛期間「無故」響咹，「影響」警方工作，亦會「挑起」在場人士情緒。另有警員向司機表示，其駕駛行為及態度危及「道路使用者」，屬危險駕駛。警員之後將該名司機帶上警車。「巴士台」Facebook引述消息，指一眾新巴車長因不滿警方濫捕，即日起發動按章工作抗議，歡迎同業加入。

事發約下午4時40分，油麻地彌敦道近眾坊街有至少40名市民被警截查至少1小時，被截查人士其後被全數帶上警方兩架旅遊巴，其間一名被截查的女子不適由白車送院。防暴警截查時，一架970路線新巴途經上址，停泊在對開的彌敦道中線。防暴警其後登上巴士，檢查乘客身份證和司機位置。城巴至下午4時45分安排另一架970接走該批乘客；該名戴了「豬嘴」的970新巴車長則被警員帶到一旁調查。

車長被查逾句鐘後，被多名交通警押上涉事巴士，之後再被押上警車。有傳媒報道，疑車長向警方響咹，故警車截停該架巴士截查。

警方至晚上在facebook專頁發帖稱，涉事新巴沿彌敦道駛至近文明里時，快速行駛，一度非常貼近站在路旁正在執勤的警務人員，危及人員安全，並指由於該名巴士司機駕駛態度十分危險，警員遂截停該名司機。西九龍總區交通部其後到場調查，以危險駕駛罪拘捕車長。警方正翻查相關行車記錄片段及附近閉路電視片段，案件現交由西九龍總區交通部負責調查。

翻查現場直播片段，該名被截查女子被抬上緊擔架床前，涉事970仍未出現。之後女子被送上白車時，現場曾聽到有響咹聲音，970已停在中線。在970未駛到該位置前，已有多名防暴警員在慢線戒備。

呢班黑警大撚晒

會唔會罷工

希望新巴車長會帶頭罷

支持，其他行業是否要加入？

短時間好難令最鍾意返工嘅香港人罷工